
### 详细推导```function removeLiquidity(uint256 _shares)```的数学计算
#### 基础数据介绍
- $L0 = \sqrt{x ·y}$，代表"当前流动池中代币的价值" (单位：流动性份额)
- $L1 = \sqrt{(x-△x) ·(y-△y)}$，代表"返还代币后，流动池中代币的价值" (单位：流动性份额)
- $△L = \sqrt{△x·△y}$，代表"需要返还给用户的代币，它所指向的流动池的价值"    (单位：流动性份额)
- $shares$，代表用户退还的"流动性份额" (单位：流动性份额)
- $totalSupply$，代表总流动性份额 (单位：流动性份额)

　

------------------------------------------------------------------------------

　

#### 使用"比例恒定"公式，推导出：△x与△y的关系
- $\frac{x}{y} = \frac{(x + △x)}{(y + △y)}$
- 
- $△x = △y · \frac{x}{y}$
- 
- $△y = △x · \frac{y}{x}$

　

------------------------------------------------------------------------------------

　

#### 使用"流动性对等"公式1，推导出：△x和△y的值
- $\frac{L0}{L1} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\frac{\sqrt{x·y}}{\sqrt{(x-△x) ·(y-△y)}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x·y}{(x-△x) ·(y-△y)}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- 使用 $△y = △x · \frac{y}{x}$
- $\sqrt{\frac{x·y}{(x-△x) ·(y-△x · \frac{y}{x})}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x·y}{(x-△x) ·y·(1-△x · \frac{1}{x})}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x·y}{(x-△x) ·y·(\frac{x}{x}- \frac{△x}{x})}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x·y}{(x-△x) ·y·(\frac{x-△x}{x})}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x·y·x}{(x-△x) ·y·(\frac{x-△x}{x})·x}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x^2·y}{(x-△x) ·y·(x-△x)}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$
- $\sqrt{\frac{x^2·y}{(x-△x)^2 · y}} = \frac{totalSupply}{(totalSupply - shares)}$

- $△x = x·(\frac{shares}{totalSupply})$
- 换成系数y
- $△y = y·(\frac{shares}{totalSupply})$

　

------------------------------------------------------------------------------------

　

#### 使用"流动性对等"公式2，推导出：△x和△y的值
- $\frac{L0}{△L} = \frac{totalSupply}{shares}$
- 
- $△L = L0·\frac{shares}{totalSupply}$
- 代入流动性价值等式
- $\sqrt{△x·△y} = \sqrt{x·y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
- 
- 使用 $△y = △x · \frac{y}{x}$
-
- $\sqrt{△x·△x·\frac{y}{x}} = \sqrt{x·y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
-
- $\sqrt{△x^2·\frac{y}{x}} = \sqrt{x·y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
-
- $\frac{\sqrt{△x^2·y}}{\sqrt{x}} = \sqrt{x}·\sqrt{y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
-
- $\frac{\sqrt{△x^2·y}}{\sqrt{x}}·\sqrt{x} = \sqrt{x}·\sqrt{x}·\sqrt{y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
-
- $\sqrt{△x^2·y} = x·\sqrt{y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
-
- $△x·\sqrt{y} = x·\sqrt{y}·(\frac{shares}{totalSupply})$
- 
- $△x = x·(\frac{shares}{totalSupply})$
- 换成系数y
- $△y = y·(\frac{shares}{totalSupply})$